{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran √∂√∂sel. Annan Maale selle valguse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kaugel."},{"text":"Tulen alles √∂√∂sel v√§lja, aga olen ikka staar!"},{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel poolkuu."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur tulekera. Hoian meie planeeti soojas, taevas √ºleval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma v√µin olla v√§ga kuum!"},{"text":"Ma tulen iga p√§ev v√§lja."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed r√§√§kisid minust juba ammu lugusid."},{"text":"M√µned minust n√§evad v√§lja nagu loomad!"},{"text":"Te n√§ete paljusid minust selgel √∂√∂l."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen ainus planeet, mida me teame rohke veega."},{"text":"Siin elavad inimesed ja loomad."},{"text":"Olen kosmosest n√§htuna enamasti sinine ja roheline."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen kivine objekt, mis lendab √ºmber P√§ikese, aga ma olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et p√µhjustasin dinosauruste kadumise."},{"text":"Ma v√µin planeetidele alla kukkuda!"},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui Maa."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum gaasipall, mis on kaugel, kaugel, palju kaugemal kui P√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Twinkin eredalt √∂√∂taevas."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud kuumast, h√µ√µguvast gaasist."},{"text":"Olen palju suurem ja heledam kui planeedid."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen v√§ga suur planeet."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasist."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen pika heleda sabaga j√§√§- ja tolmupall, kui P√§ikese l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"K√ºlastan vaid vahel sisemist p√§ikeses√ºsteemi."},{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus on miljardeid t√§hti, tolmu ja gaasi, mis on k√µik koos gravitatsiooni k√§es hoitud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla spiraalikujuline."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab minu sees."},{"text":"Ma olen tohutu! Sa vajad teleskoopi, et mind palju n√§ha."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Universum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen esimene planeet p√§ikesest, mis on tuntud selle poolest, et on v√§ga kuum ja v√§ga v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul ei ole kuusid"},{"text":"Ma tiirlen p√§ikese √ºmber kiiremini kui √ºkski teine planeet"},{"text":"N√§en hall v√§lja."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Sa v√µid minuga kooli s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane."},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."},{"text":"Peatun, et j√§rgi tulla ja √§ra kukkuda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja mul on tiivad. Viin inimesed kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Teen lendamisel k√µva h√§√§lt."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in vee peal ja kannan inimesi v√µi asju. V√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla sarv."},{"text":"Vahel on mul puri."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Mul on tihti kelluke."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja kannan paljusid inimesi. Reisin linnade vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Inimesed ootavad mind jaamas."},{"text":"Olen pikem kui buss."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga v√§iksem ja kiirem. Mul on kaks ratast ja sul on kiivrit vaja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§ga kiiresti minna."},{"text":"Mul on vaja gaasi, et joosta."},{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse tihti pikemateks s√µitudeks kui jalgratast."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen auto, millega saab alla lehvitada. Ma viin su sinna, kuhu sa hinda tahad minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√µnes linnas tavaliselt kollane."},{"text":"Mul on arvesti, et lugeda, kui palju sa v√µlgu oled."},{"text":"V√µite mulle helistada v√µi leida mind taksoj√§rjekorras."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan ketravate teradega peal. V√µin minna otse √ºles-alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin maanduda v√§ikestes ruumides."},{"text":"Mind kasutatakse h√§daolukordades."},{"text":"Ô∏è Vahel p√§√§stan inimesi."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Kannan kaasas palju asju. Mul on palju rattaid ja suur haagis seljataga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"toimetan asjad poodidesse."},{"text":"Olen v√§ga suur ja pikk."},{"text":"P√∂√∂rdumisel ole ettevaatlik."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma l√§hen v√§ga kiiresti avakosmosesse. Ma vajan enne k√§ivitamist loendust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga pikk ja pointless."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Reisin Maast kaugemale."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}